無得讀精英班 女生感羞恥唔返學

本周五便是開學日，不少學生卻感害怕，衞生署需轉介作心理評估的學童個案亦有上升。而學校「精英班」及「普通班」編制，成為學生壓力來源。有小二生憂功課太深以致失眠無胃口；更有由「精英班」轉讀「普通班」升小四的女生，被父母要求做智力評估，以向學校證明適合留在精英班。臨床心理醫生呼籲，家長應避免將「精英班」及「普通班」標籤化及兩極化。

據衞生署數字，約41萬名在2015/16年度出席健康服務中心身體檢查的中小學生中，有1,760人需轉介至健康評估中心、由臨床心理學家跟進，較2014/15年度約41萬中的1,240人，比率微升0.1個百分點。衞生署學生健康服務臨床心理學家李靜慧指，有個案是一名由「精英班」升小四「普通班」的女生，覺得無面、羞恥，不欲上學，擔心被同學恥笑。其父母不但沒鼓勵女兒，更認為女兒專注力有問題，安排她見心理醫生評估，向校方證明女兒智力無問題，可留在「精英班」讀書。因父母覺得學校只將最好老師及資源留予「精英班」，「普通班」學生成為被放棄的一群，將來不能入讀心儀中學及大學，投身社會亦只能成為「下等人」。

男童升「精英」 驚到寢食難安

另一名升小二「精英班」男生，因擔心開學後未能應付功課，導致失眠及無胃口，即使躺在床上亦記着奧數、整理功課等；而男生其中一份功課，是探討全球經濟議題，要求學生解釋及舉例金融海嘯對本港行業的衝擊、內地工作的香港廠家面對甚麼困難等。李認為，對升小二生而言太深，惟男生家長卻感興奮，深信學校教得愈深，等於教育愈優質，認為兒子有壓力只因其自信心不足。最終她建議男生父母向校方或家教會反映，檢視因材施教方法。

因壓力怕上學增 宜因材施教

李表示，近年接觸個案中，愈來愈多學生因功課壓力而抗拒上學，家長要特別關注子女在升小一、升高小及升中一這3個階段。她強調，家長不應將精英班及普通標籤化並兩極化，應因材施教。

另有一名女生升中四暑假需「箍牙」及臉上出暗瘡，擔心開學後被同學笑及將其醜照放上社交網，因而怕上學。衞生署青少年健康服務計劃高級醫生沈明欣指，學生活躍於社交網，惟他們以為發帖後會自動消失，加上部分留言具侮辱性，令主角受到網絡欺凌。

又係晴報？

我真係好憎一句說話
「學校係社會既縮影」
點解向學校讀書都要分階級?
由小學開始就分乜柒精英班
整到有班傻仔上到中學思想同性格都狗眼看人低，以為自己高人一等
我屌哂你地老母呀，收撚皮啦

我以前入到精英班先唔想返學

入唔到精英班唔係問題
唔夠實力但入左精英班既人果種感覺仲慘呀

中學讀足6年精英班，做足6年垃圾

個思想窄到咁可憐

攞精英班打飛機既父母去驗腦先啦
唔通band3精英班又掂啦咩